---
tags:
- milter-manager
title: オープンソースカンファレンス2009 Tokyo/Springに参加
---
[オープンソースカンファレンス2009 Tokyo/Spring](http://www.ospn.jp/osc2009-spring/)に参加しました。想像以上に展示スペースで足を止めてくれた方がいました。展示スペースに立ち寄ってくれたみなさん、ありがとうございました。いくつか展示したなかでも、以下の展示が気になってもらえたようです。
<!--more-->


  * ライブ開発
  * [milter manager](http://milter-manager.sourceforge.net/index.html.ja)

ライブ開発は、他の人が開発しているところを見る機会がないということと、そもそも何をやっているんだ？というのが気になってもらえたようです。機会があれば、また、ライブ開発はやりたいと思います。

milter managerについてはライトニングトークでも話しました。（[スライド](/archives/osc2009-spring/)）milter managerよりもRabbitの方をアピールしているように見えたのであれば、それは発表者の実力不足です。ツールに食われてはいけません。

クリアコードがこのようなイベントに参加するのは初めてだったのですが、新しいつながりができたり、アイディアをもらえたりしたので、参加してよかったと思います。これからも、機会があればこのようなイベントに参加しようと思います。そのときも、ぜひ、クリアコードのところに立ち寄ってみてください。
